被指洩機密包庇夜場 涉收賄78萬免費嫖妓 反黑警司被檢控

被指洩機密包庇夜場
涉收賄78萬免費嫖妓 反黑警司被檢控

港聞

0:00

【本報訊】有「反黑警司」之稱的港島總區刑事總部警司吳偉漢（53歲），涉嫌收受私人會所78萬元賄款及免費嫖妓，以提供警方行動機密資料，年初遭廉署拘捕，昨正式被落案控告。廉署表示，吳與兩名夜總會經營者欒其祥（46歲）及謝凱健（37歲）合共被控8項罪名，包括公職人員接受利益罪及向公職人員提供利益罪等。3人現獲准保釋，案件今天開審。

記者：鄭啟源

吳偉漢

廉署今年初在行動中拘捕12名男女，被捕者共有3名警務人員，包括吳偉漢、高級督察陳嘉健及警員鍾文浩。廉署當時曾搜查3警位於港島總部及O記的辦公室，又到住所及夜總會等地點撿走證物。吳偉漢於2015年底調往港島總區刑事總部，之前隸屬O記，有「反黑警司」之稱。

廉署昨公佈正式落案控告吳偉漢，與經營MB Club Mont. Busa（MBC）及GOLDEN夜總會的欒其祥與謝凱健。3人同被控於2015年11月29日至今年1月24日間，串謀使吳先後6次收受欒及謝提供的78萬元賄款，作為吳向欒及謝披露警方調查MBC及GOLDEN兩間夜總會的機密資料，並向他們提供意見或協助的報酬。吳其中5次，獲兩人每次提供11.4萬元，另一次則涉21萬元，合計78萬元。

控罪又指，吳偉漢亦涉嫌於今年1月11日，接受一名女子提供免費性服務，作為他向欒其祥披露警方調查兩間夜總會，並提供意見的報酬。吳又同時涉故意及蓄意作出不當行為，包括沒有就處理兩間夜總會的警方檔案時，申報利益衝突；沒有放棄參與商議、決議和調查涉及兩間夜總會的刑事罪行；及向夜總會提供意見，以逃避警方針對夜總會採取的執法行動等。

御龍軒與GOLDEN由同公司持有。

3被告獲保釋今開審

3人合共被控共8項罪名，包括串謀使公職人員接受利益罪名、公職人員接受利益罪、向公職人員提供利益罪、以及串謀犯公職人員行為失當罪，其中5項為交替控罪。3名被告已獲廉署批准保釋，案件今天在東區裁判法院審訊。

警方發言人指，非常重視人員操守和誠信，對貪污採取零容忍的態度。警隊會繼續根據誠信管理綜合綱領，致力採取果斷行動杜絕瀆職和不當的行為。涉事該名警務人員自被捕後已被停職，待案件的司法程序完成後，警方會根據內部程序作出紀律覆檢。 由於案件已進入司法程序，警方不評論。

相關新聞

警曾到涉案會所掃黃拘67人
港聞 7小時前

免費雞

私人會所
抵啦

愛滋雞

仆街LIKLN投訴反毛義士濕鳩塞鷗搞到佢俾人bam